# Shell scripts

1.  Δημιουργήστε ένα shell script το οποίο να παίρνει σαν όρισμα έναν κατάλογο και να εμφανίζει 5 υποκαταλόγους, ταξινομημένους σύμφωνα με το μέγεθός τους σε φθίνουσα σειρά (σε human readable μορφή). Φροντίστε να “εξαφανίσετε” τα μηνύματα σφάλματος
 Ενδεικτικό αποτέλεσμα εκτέλεσης της εντολής:

 ```bash
./print_5_bigest.sh /usr
5,8G    /usr/lib
5,1G    /usr/share
969M    /usr/local
747M    /usr/bin
263M    /usr/src
```

2. Δημιουργήστε ένα shell script το οποίο θα παίρνει σαν όρισμα έναν κατάλογο και θα εμφανίζει το μέσο όρο χαρακτήρων ανα γραμμή. Παράδειγμα:

```bash
./mean.sh /etc
adduser.conf 34
anacrontab 30
apg.conf 28
appstream.conf 26
bash.bashrc 32
bash_completion 45
```

Φροντιστε να κανετε τους απαραίτητους ελέγχους.π.χ.:

* Αν υπάρχει όρισμα και είναι κατάλογος
* Αν κάτι είναι αρχείο
* Αν έχει δικαιώματα ο χρήστης

3. Δημιουργήστε ένα shell script το οποίο να εμφανίζει την ώρα σε διαφορετικά timezones. Η λογική του θα είναι η εξής:
Θα παίρνει 2 ορίσματα: την ώρα και την περιοχή (δείτε τη στήλη TZ database name στον [πίνακα](https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_tz_database_time_zones)).

Το 1ο όρισμα θα είναι η ώρα αναφοράς στο timezone Europe/Athens 
Παράδειγμα χρήσης:
```bash
./get_time.sh 09:30 Europe/Paris
Time in Europe/Paris is Sun 06 Dec 2020 08:30:00 πμ CET
```

**Διευκρινίσεις**
το 1ο όρισμα αναφέρεται στην ώρα που θέλουμε να μετατρέψουμε στο timezone του 2ου ορίσματος. Δηλαδή: τί ώρα είναι στο Παρίσι (2ο όρισμα) όταν στην Αθήνα είναι 10:00πμ (1ο όρισμα);

4. Δημιουργήστε ένα shell script το οποίο να παίρνει σαν όρισμα έναν κατάλογο, να ελέγχει για την ορθότητά του και να εμφανίζει τα αρχεία που υπάρχουν σε αυτόν, ομαδοποιημένα ανα τύπο αρχείων. Χρησιμοποιήστε την εντολή ``file``

5. Χρησιμοποιήστε την εντολή ``last`` για να δείτε πόσες φορές συνδεθήκατε στον υπολογιστή. Προσπαθήστε να ομαδοποιήσετε τα αποτελέσματα ανά μήνα, για κάθε χρήστη.
